\invisiblesection{S}
\lettera{S} 

\parola{Scala}{Scala (da Scalable Language) è un linguaggio studiato per integrare le caratteristiche e funzionalità dei \gl{linguaggi orientati agli oggetti} e dei \gl{linguaggi funzionali}. La compilazione di codice sorgente Scala produce codice per l'esecuzione su una \gl{JVM}.}

\parola{Scalable Vector Graphics}{Scalable Vector Graphics abbreviato in SVG, indica una tecnologia in grado di visualizzare oggetti di grafica vettoriale e, pertanto, di gestire immagini scalabili dimensionalmente.
Più specificamente si tratta di un linguaggio derivato dall'XML, cioè di un'applicazione del metalinguaggio posto a base degli sviluppi del Web da parte del consorzio W3C, che si pone l'obiettivo di descrivere figure bidimensionali statiche e animate (riferimento: \url{https://it.wikipedia.org/wiki/Scalable_Vector_Graphics}).
}

\parola{Script}{Parola inglese che significa ‘‘copione’’. In informatica rappresenta un piccolo programma, solitamente sequenziale e scritto in linguaggio interpretato. Spesso ha complessità bassa e realizza un singolo \gl{task}.}

\parola{Server}{Nell'architettura client-server il server è preposto alla gestione della logica del sistema e all'implementazione di tutte le tecniche di gestione degli accessi, allocazione e rilascio delle risorse, condivisione e sicurezza dei dati o delle risorse (riferimento: \url{https://it.wikipedia.org/wiki/Sistema_client/server}).}

\parola{Singleton}{\gl{Design pattern} che garantisce ad una determinata classe di poter creare un'unica istanza. Viene applicata rendendo privato il costruttore della classe designata ed utilizzando un metodo pubblico per la costruzione. L'unica istanza esistente risiede come attributo privato della classe, di conseguenza il metodo la chiamerà o, in caso di necessità, la costruirà. Lo svantaggio di questo pattern è l'incapsulamento delle dipendenze necessarie alla sua costruzione, che quindi non sono accessibili all'esterno, ad esempio per poter effettuare i relativi test.}

\parola{Software}{In informatica, l'insieme delle procedure e delle istruzioni in un sistema di elaborazione dati. Si identifica con un insieme di programmi o applicazioni.}

\parola{Software as a Service}{Software as a service (SaaS) è un modello di distribuzione del software applicativo dove un produttore di software sviluppa, opera e gestisce un'applicazione web che mette a disposizione dei propri clienti via internet (riferimento: \url{https://it.wikipedia.org/wiki/Software_as_a_service}).}

\parola{Slack}{Slack è uno strumento basato su cloud ideato per la comunicazione aziendale e di gruppi lavorativi, utilizzabile sia tramite web che tramite applicazione poichè \gl{multipiattaforma}.}

\parola{Smartphones}{In italiano ‘‘telefono intelligente’’, è un telefono cellulare con capacità di calcolo, di memoria e di connessione dati molto più avanzate rispetto ai normali telefoni cellulari, basato su un sistema operativo per dispositivi mobili.}

\parola{Stack}{Struttura dati astratta, utilizzata in diversi linguaggi di programmazione, in cui i dati possono essere inseriti e acceduti seguendo regole ben definite.}

\parola{StarUML}{StarUML è uno software \gl{UML} per la creazione di diagrammi con linguaggio \gl{UML}. Per maggiori informazioni \url{http://staruml.io/}.}

\parola{Statement}{È un termine che, nel contesto dei linguaggi di programmazione, indica un unico enunciato o comando.}

\parola{Subtask}{In italiano ‘‘sottoincarico’’, compito che deve essere portato a termine per completare un \gl{task} più complesso.}

\parola{SVN}{Acronimo di subversion, è un sistema di controllo versione per software.}