% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX spellcheck = it-IT

\section{Definizione obiettivi di qualità}
Basandosi sullo standard ISO/IEC 9126 il gl{team} si impegna a garantire al prodotto \PROGETTO\ le seguenti qualità:

\subsection{Funzionalità}
Il gl{prodotto} deve garantire tutti i requisiti stabiliti nel documento \ARdoc\ e implementarli nel modo più completo ed economico possibile.
\begin{itemize}
\item \textbf{Misura:}\ l'unità di misura adottata sarà la quantità di requisiti presenti e funzionanti nel prodotto.
\item \textbf{Metrica:}\ la sufficienza è stabilita nel soddisfacimento dei requisiti obbligatori.
\item \textbf{Strumenti:}\ ogni requisito dovrà superare tutti i test previsti in modo da garantire il loro funzionamento. Per avere informazioni dettagliate sugli strumenti si veda il documento \NPdoc. 
\end{itemize}

\subsection{Affidabilità}
Il gl{prodotto} deve essere il più robusto possibile e facilmente ripristinabile in caso di errori.
\begin{itemize}
\item \textbf{Misura:}\ l'unità di misura adottata sarà il numero di esecuzioni che hanno successo.
\item \textbf{Metrica:}\ le esecuzioni dovranno coinvolgere tutte le parti possibili del gl{prodotto} ed esaminare il maggior numero possibile di casi. Non si può definire una soglia di sufficienza perché è impossibile determinare ogni situazione d'utilizzo possibile.
\item \textbf{Strumenti:}\ da definire.
\end{itemize}

\subsection{Usabilità}
Il gl{prodotto} deve essere di facile utilizzo per la classe di utenti designata. Inoltre deve soddisfare ogni necessità dell'utilizzatore.
\begin{itemize}
\item \textbf{Misura:}\ verrà usata come unità di misura la valutazione soggettiva del prodotto. Questo perché non esiste uno strumento adatto ad eseguire una misurazione oggettiva dell'usabilità.
\item \textbf{Metrica:}\ purtroppo non esiste una metrica adeguata che possa determinare una soglia di sufficienza. Il gl{team} si impegna comunque a fornire la miglior qualità d'uso possibile. Per ottenere un risultato più soddisfacente verranno consultate delle persone esterne alla gl{squadra} per verificare l'usabilità del gl{prodotto}. 
\item \textbf{Strumenti:}\ si vedano le \NPdoc.
\end{itemize}

\subsection{Efficienza}
Il gl{prodotto} deve fornire tutte le funzionalità nel minore tempo possibile e minimizzando l'utilizzo di risorse.
\begin{itemize}
\item \textbf{Misura:}\ 
\item \textbf{Metrica:}\
\item \textbf{Strumenti:}\ si vedano le \NPdoc.
\end{itemize}

\subsection{Manutenibilità}
Il gl{prodotto} dev'essere comprensibile ed estensibile in modo facile e verificabile.
\begin{itemize}
\item \textbf{Misura:}\
\item \textbf{Metrica:}\
\item \textbf{Strumenti:}\ si vedano le \NPdoc.
\end{itemize}

\subsection{Portabilità}
Il gl{prodotto} deve essere il più portabile possibile. Il gl{front-end} dev'essere utilizzabile da più dispositivi possibili. Il gl{back-end} deve poter girare su ogni sistema operativo gl{Android} a partire dalla versione .
\begin{itemize}
\item \textbf{Misura:}\
\item \textbf{Metrica:}\
\item \textbf{Strumenti:}\ si vedano le \NPdoc.
\end{itemize}

\subsection{Altre qualità}
Saranno inoltre garantite le seguenti caratteristiche:
\begin{itemize}
\item \textbf{incapsulamento:}\ per aumentare la manutenibilità e il riuso di codice verrà applicata la tecnica dell'incapsulamento. Questo implica che dove sarà possibile verrà favorito l'uso delle interfacce.
\item \textbf{coesione:}\ per rendere il gl{prodotto} più manutenibile, più semplice e con un indice di dipendenze minore verrà usata la tecnica della coesione. Questo significa che le funzionalità con il medesimo scopo risiederanno nello stesso componente.
\end{itemize}