\documentclass[a4paper,titlepage]{article}

\makeatletter
\def\input@path{{../../../template/}}
\makeatother

\usepackage{Comandi}
\usepackage{Riferimenti}
\usepackage{Stile}

\def\NOME{Verbale del Giorno 2016-03-07}
\def\VERSIONE{1}
\def\DATA{\today}
\def\REDATTORE{Luca Soldera}
\def\VERIFICATORE{Nome Cognome}
\def\RESPONSABILE{Viviana Alessio}
\def\USO{Esterno}
\def\DESTINATARI{\COMMITTENTE \\ & \CARDIN \\ & \PROPONENTE}
\def\SOMMARIO{Breve descrizione della riunione.}


\begin{document}

\maketitle

\newpage
\tableofcontents

\newpage
\section{Informazioni}
\label{sec:Informazioni}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Luogo: Torre Archimede}
  \item \textbf{Data: 2016-03-07}
  \item \textbf{Ora: 09:30}
  \item \textbf{Durata: 2 ore}
  \item \textbf{Partecipanti: Viviana Alessio, Luca Soldera, Matteo Franco, Andrea Grendene, Enrico Bellio, Tommaso Panozzo.}
\end{itemize}

\newpage
\section{Premessa}

La riunione è stata indetta a scopo conoscitivo poichè il team essendosi appena formato non si era ancora incontrato.

\section{Ordine Del Giorno}
\label{sec:OrdineDelGiorno}

\begin{enumerate}
  \item Presentazione membri del gruppo: impegni accademici, impegni extra-accademici, skills;
  \item Discussione strumenti di gestione progetto tra cui ticketing, tracking dei requisiti,comunicazioni tra membri e con esterni,strumento per il versionamento;
  \item Discussione generale sulle norme di progetto;
\end{enumerate}

\newpage
\section{Verbale}
\label{sec:Verbale}

\begin{enumerate}
  \item C'è stata una rapida presentazione tra i membri del gruppo ed ogniuno ha illustrato i propri impegni e abilità personali.\\
  \textbf{Impegni}:
    	\begin{enumerate}
    		\item \textbf{Andrea}:
    		\begin{itemize}
    			\item lunedì e martedì 13:30-15:15;
    			\item lunedì sera;
    			\item algoritmi e strutture dati.
    		\end{itemize}
    		\item \textbf{Viviana}:
    		\begin{itemize}
    			\item martedì pomeriggio;
    			\item sabato mattina.
    		\end{itemize}
    		\item \textbf{Luca}: 
    		\begin{itemize}
    			\item mercoledì sera;
    			\item venerdì pomerggio;
    			\item sabato e domenica mattina;
    			\item algoritmi e strutture dati.
    		\end{itemize}
    		\item \textbf{Tommaso}: 
    		\begin{itemize}
    			\item sabato pomeriggio;
    			\item algoritmi e strutture dati;
    		\end{itemize}
    		\item \textbf{Enrico}: nessuno;
    		\item \textbf{Matteo}: 
    		\begin{itemize}
    			\item mercoledì dalle 16:30;
    			\item alcune volte giovedi pomeriggio;
    		\end{itemize}
    	\end{enumerate}
    	\textbf{Skills}:
    	\begin{enumerate}
    		\item \textbf{Andrea}:
    		\begin{itemize}
    			\item accademiche.
    		\end{itemize}
    		\item \textbf{Viviana}:
    		\begin{itemize}
    			\item accademiche;
    			\item latex.
    		\end{itemize}
    		\item \textbf{Luca}: 
    		\begin{itemize}
    			\item accademiche;
    			\item analisi.
    		\end{itemize}
    		\item \textbf{Tommaso}: 
    		\begin{itemize}
    			\item accademiche;
    			\item matematica;
    			\item iOS;
    			\item C++;
    			\item Conoscenze sui beacon.
    		\end{itemize}
    		\item \textbf{Enrico}:
    		\begin{itemize}
    			\item Java
    			\item HTML;
    			\item JavaScript;
    			\item C++.
    		\end{itemize}
    		\item \textbf{Matteo}: 
    		\begin{itemize}
    			\item accademiche.
    		\end{itemize}
    	\end{enumerate}
    	
  
  \item Si è discusso su quali strumenti utilizzare ed è stato deciso di utilizzare:
  \begin{itemize}
  	\item \textbf{Ticketing}: è stato scelto Asana;
  	\item \textbf{Tracking dei requisiti}: si è deciso di valutare tra Tracy e Trender;
  	\item \textbf{Comunicazioni}: per quelle interne Slack e Telegram mentre per quelle formali tramite la mail che è stata creata: \file{beaconstrips.swe@gmail.com};
  	\item \textbf{Versionamento}: è stato scelto di utilizzare GitHub;
  	\item \textbf{Redazione Documenti}: è stato scelto \LaTeX;
  	\item \textbf{Schemi UML}: è stato scelto StarUML;
  \end{itemize}
  \item Sulle norme di progetto è stato discusso della gestione dei ticket e del loro stato ma non è stata ancora decisa alcuna regola;
\end{enumerate}

\subsection{Altri Argomenti}
\label{sub:AltriArgomenti}

Sono state inoltre toccati i seguenti punti

\begin{itemize}
  \item divisione di compiti a breve termine:
  \begin{enumerate}
  	\item \textbf{Andrea}: redazione bozza del \file{Piano di Qualifica}
  	\item \textbf{Viviana}: redazione bozza del \file{Piano di Progetto}
  	\item \textbf{Luca}: ricerca e prova del software di analisi dei requisiti;
  	\item \textbf{Tommaso}: redazione template \LaTeX;
  	\item \textbf{Enrico}: redazione \file{Studio di fattibilità} per la parte "altri capitolati";
  	\item \textbf{Matteo}: redazione indice delle \file{Norme di progetto}.
  \end{enumerate}
  \item è stato deciso che tutti i membri devono informarsi sulla tecnologia dei beacon e su qualche proposta da fare al Proponente;
\end{itemize}

\end{document}