% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX spellcheck = it-IT

\section{Definizione obiettivi di qualità}
\label{definizione obbiettivi di qualità}
  \subsection{Qualita` di prodotto}
  \label{qualita` di prodotto}
	Basandosi sullo standard \iso{\gl{ISO}/IEC 9126} il \gl{team} si impegna a garantire al \gl{prodotto} \PROGETTO\ le seguenti qualità:
	\subsubsection{Funzionalità}
	\label{funzionalita`}
		Il \gl{prodotto} deve garantire tutti i requisiti stabiliti nel documento \ARdoc\ e implementarli nel modo più completo ed economico possibile.
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Misura:}\ l'unità di misura adottata sarà la quantità di requisiti presenti e funzionanti nel \gl{prodotto}.
			\item \textbf{Metrica:}\ la sufficienza è stabilita nel soddisfacimento dei requisiti obbligatori.
			\item \textbf{Strumenti:}\ ogni requisito dovrà superare tutti i test previsti in modo da garantire il loro funzionamento. Per avere informazioni dettagliate sugli strumenti si veda il documento \NPdoc. 
		\end{itemize}
	\subsubsection{Affidabilità}
	\label{affidabilita`}
		Il \gl{prodotto} deve essere il più robusto possibile e facilmente ripristinabile in caso di errori.
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Misura:}\ l'unità di misura adottata sarà il numero di esecuzioni che hanno successo.
			\item \textbf{Metrica:}\ le esecuzioni dovranno coinvolgere tutte le parti possibili del \gl{prodotto} ed esaminare il maggior numero possibile di casi. Non si può definire una soglia di sufficienza perché è impossibile determinare ogni situazione d'utilizzo possibile.
			\item \textbf{Strumenti:}\ da definire.
		\end{itemize}
	\subsection{Usabilità}
	\label{usabilita`}
		Il \gl{prodotto} deve essere di facile utilizzo per la classe di utenti designata. Inoltre deve soddisfare ogni necessità dell'utilizzatore.
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Misura:}\ verrà usata come unità di misura la valutazione soggettiva del \gl{prodotto}. Questo perché non esiste uno strumento adatto ad eseguire una misurazione oggettiva dell'usabilità.
			\item \textbf{Metrica:}\ purtroppo non esiste una metrica adeguata che possa determinare una soglia di sufficienza. Il \gl{team} si impegna comunque a fornire la miglior qualità d'uso possibile. Per ottenere un risultato più soddisfacente verranno consultate delle persone esterne al gruppo per verificare l'usabilità del \gl{prodotto}. Per garantire una misura affidabile (ma comunque non precisa) verranno consultati almeno 15 tester. Tra questi ci saranno almeno 5 persone con una buona confidenza con la tecnologia mobile, 5 con una media confidenza e 5 con una confidenza basilare, cioè persone che possiedono uno \gl{smartphone} ma in genere lo usano solo per chiamate, messaggi e email.
			\item \textbf{Strumenti:}\ si vedano le \NPdoc.
		\end{itemize}
	\subsection{Efficienza}
	\label{efficienza}
		Il \gl{prodotto} deve fornire tutte le funzionalità nel minore tempo possibile e minimizzando l'utilizzo di risorse.
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Misura:}\ il tempo di latenza per ottenere una risposta in ogni pagina del \gl{prodotto} e quello per ottenere una risposta dal server.
			\item \textbf{Metrica:}\ la sufficienza è raggiunta nel primo caso con un tempo di latenza inferiore a 0.5 secondi; nel secondo invece è raggiunta con un tempo di latenza minore di 5 secondi, ponendo che non ci siano problemi di connessione.
			\item \textbf{Strumenti:}\ si vedano le \NPdoc.
		\end{itemize}
	\subsection{Manutenibilità}
	\label{manutenibilita`}
		Il \gl{prodotto} dev'essere comprensibile ed estensibile in modo facile e verificabile.
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Misura:}\ l'unità di misura utilizzata saranno le metriche sul codice stabilite nella sezione \hyperref[metriche per il codice]{Metriche per il codice}.
			\item \textbf{Metrica:}\ il \gl{prodotto} deve raggiungere la sufficienza in tutte le metriche descritte nella sezione \hyperref[metriche per il codice]{Metriche per il codice}.
			\item \textbf{Strumenti:}\ si vedano le \NPdoc.
		\end{itemize}
	\subsection{Portabilità}
	\label{portabilita`}
		Il \gl{prodotto} deve essere il più portabile possibile. Il gruppo \AUTORE\ dovrà scegliere un sistema operativo su cui creare l'app tra \gl{Android} e \gl{iOS}, mentre il supporto per l'altro sarà opzionale. Il \gl{front end} dev'essere utilizzabile da più dispositivi possibili. Il \gl{back end} deve poter girare su ogni versione dei sistemi operativi supportati che permette la lettura affidabile dei \gl{beacon}, ovvero dalla 5.0 in poi per \gl{Android} e opzionalmente dalla 9.0 in poi per \gl{iOS}.
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Misura:}\ il \gl{back end} dev'essere affidabile per ogni versione di Android ed eventualmente di iOS che supporta la lettura dei \gl{beacon}. Ogni dispositivo con una versione dei sistemi operativi supportati uguale o maggiore deve avere un \gl{front end} usabile, a prescindere dalle specifiche \gl{hardware} o dalla risoluzione dello schermo.
			\item \textbf{Metrica:}\ il \gl{prodotto} dovrà raggiungere la sufficienza in tutte le metriche della sezione \hyperref[metriche per il codice]{Metriche per il codice}. Il \gl{back end} dovrà raggiungere la sufficienza in affidabilità ed efficienza in ogni dispositivo testato. Il \gl{front end} dovrà raggiungere la sufficienza in usabilità in ogni dispositivo testato.
			\item \textbf{Strumenti:}\ si vedano le \NPdoc.
		\end{itemize}
	\subsection{Altre qualità}
	\label{altre qualita`}
		Saranno inoltre garantite le seguenti caratteristiche:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{incapsulamento:}\ per aumentare la manutenibilità e il riuso di codice verrà applicata la tecnica dell'incapsulamento. Questo implica che dove sarà possibile verrà favorito l'uso delle interfacce.
			\item \textbf{coesione:}\ per rendere il \gl{prodotto} più manutenibile, più semplice e con un indice di dipendenze minore verrà usata la tecnica della coesione. Questo significa che le funzionalità con il medesimo scopo risiederanno nello stesso componente.
		\end{itemize}