\begin{tabella}{!{\VRule}c!{\VRule}c!{\VRule}c!{\VRule}c!{\VRule}}\intestazionefourcol{Requisito}{Tipologia}{Descrizione}{Fonti}R0F1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter possedere un account registrato nel database. & UC 1.1 \\
R0F1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Il sistema deve permettere all'utente di autenticarsi. & UC 1.1.1 \\
R0F1.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Il sistema deve chiedere all'utente l'email per la procedura di autenticazione. & UC 1.1.1.1 \\
R0F1.1.2&Funzionale\newline Obbligatorio & Il sistema deve chiedere all'utente la password per la procedura di autenticazione. & UC 1.1.1.2 \\
R0F1.1.3&Funzionale\newline Obbligatorio & Il sistema deve permettere all'utente di confermare i dati inseriti per la procedura di autenticazione. & UC 1.1.1.3 \\
R0F1.1.4&Funzionale\newline Obbligatorio & Il sistema deve segnalare all'utente ogni eventuale errore durante la procedura di autenticazione. & UC 1.1.3 \\
R0F1.1.4.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Il sistema interrompe la procedura di autenticazione se l'email non corrisponde a nessuna di quelle registrate. & Interno \\
R0F1.1.4.2&Funzionale\newline Obbligatorio & Il sistema interrompe la procedura di autenticazione se la password non corrisponde a quella associata all'email. & Interno \\
R0F1.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter creare un proprio account per poter usufruire delle relative funzionalità. & UC 1.1.2 \\
R0F1.2.1&Funzionale\newline Obbligatorio & La registrazione chiede l'email all'utente. & UC 1.1.2.1 \\
R0F1.2.2&Funzionale\newline Obbligatorio & La registrazione chiede lo username all'utente. & UC 1.1.2.2 \\
R0F1.2.3&Funzionale\newline Obbligatorio & La registrazione chiede la password all'utente. & UC 1.1.2.3 \\
R0F1.2.4&Funzionale\newline Obbligatorio & Il sistema chiede all'utente di confermare i dati della propria registrazione. & UC 1.1.2.4 \\
R0F1.2.5&Funzionale\newline Obbligatorio &  	Il sistema deve segnalare all'utente gli eventuali prioblemi di registrazione. & UC 1.1.4 \\
R0F1.2.5.1&Funzionale\newline Obbligatorio &  	L'email deve avere un formato valido. Deve contenere una '@' preceduto da altri caratteri seguito da un dominio valido. & Interno \\
R0F1.2.5.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'email non dev'essere già in uso da un altro utente. & Interno \\
R0F1.2.5.3&Funzionale\newline Obbligatorio & Lo username non deve essere già in uso da un altro utente. & Interno \\
R0F1.2.5.4&Funzionale\newline Obbligatorio & La password deve contenere un minimo di 6 caratteri e un massimo di 16. & Interno \\
R0F2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter fare il logout. & UC 1.2 \\
R0F3&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter scegliere quale percorso fare tra quelli disponibili nel luogo dove si trova. & UC 1.3 \\
R0F3.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente gioca il percorso selezionato fino alla sua conclusione. & UC 1.3.1 \\
R0F3.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente cerca il beacon corrispondente alla prima stazione. & UC 1.3.1.1 \\
R0F3.1.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Se il dispositivo dell'utente trova il beacon corrispondente alla stazione corretta l'utente può cominciare a giocare.  & Interno \\
R0F3.1.1.2&Funzionale\newline Obbligatorio & I beacon che il dispositivo rileva non inerenti con la stazione cercata devono essere ignorati dall'app. & Interno \\
R1F3.1.1.3&Funzionale\newline Desiderabile & L'utente può chiedere aiuto se non riesce a trovare la prima stazione o se pensa che il dispositivo non riesca a rilevare il beacon corretto. & Interno \\
R2F3.1.1.4&Funzionale\newline Opzionale & Il dispositivo può sfruttare dei beacon aggiuntivi ed estranei al percorso per segnalare all'utente la distanza tra lui e la stazione. & Interno \\
R2F3.1.1.4.1&Funzionale\newline Opzionale & La distanza viene espressa con dei valori approssimativi (ad esempio delle tacche) per aiutare l'utente a capire se si sta allontanando o avvicinando alla stazione e quanto è distante approssimativamente. & Interno \\
R0F3.1.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente gioca la prova relativa a quella stazione. & UC 1.3.1.2 \\
R0F3.1.2.1&Funzionale\newline Obbligatorio & La prova proposta all'utente è una fra quelle disponibili. & Interno \\
R0F3.1.2.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'app mostra le istruzioni della prova. & UC 1.3.1.2.1 \\
R0F3.1.2.3&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter svolgere la prova. & UC 1.3.1.2.2 \\
R0F3.1.2.4&Funzionale\newline Obbligatorio & Finita la prova il dispositivo deve mostrare il risultato ottenuto. & UC 1.3.1.2.3 \\
R0F3.1.2.5&Funzionale\newline Obbligatorio & Finita la prova l'utente può proseguire il percorso o averlo terminato. & Interno \\
R0F3.1.2.5.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Se la prova non è l'ultima l'app indica qual'è la prossima stazione. & Interno \\
R0F3.1.2.5.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'app mostra all'utente le informazioni per trovare la prossima stazione. & Interno \\
R0F3.1.2.5.2&Funzionale\newline Obbligatorio & Se la prova è l'ultima l'utente ha finito il percorso. & Interno \\
R0F3.2&Funzionale\newline Obbligatorio & Quando il percorso è finito il dispositivo mostra all'utente il riepilogo dei dati suoi e generali. & UC 1.3.2 \\
R0F3.2.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo mostra il tempo totale della prova. & UC 1.3.2.1 \\
R0F3.2.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & La durata totale viene misurata da quando si accetta di cominciare il percorso fino a quando si conferma la soulzione dell'ultima prova. & Interno \\
R0F3.2.2&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo mostra il tempo totale impiegato per eseguire le prove. & UC 1.3.2.2 \\
R0F3.2.2.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Il tempo totale per eseguire le prove viene calcolato sommando i tempi impiegati per eseguire ogni prova (in pratica è il tempo totale senza considerare gli spostamenti effettuati per cambiare stazione). & Interno \\
R0F3.2.2.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & La durata della prova viene misurata da quando si accetta di affrontarla fino alla conferma della soluzione (comprende solo il tempo dal termine dell'\UC{1.2.1} fino al termine dell\UC{1.2.2}). & Interno \\
R0F3.2.3&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo mostra il punteggio totale ottenuto. & UC 1.3.2.3 \\
R0F3.2.3.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Il punteggio totale viene calcolato sommando il numero di punti ottenuto in ogni songola prova. & Interno \\
R0F3.2.3.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Il punteggio di ogni singola prova viene calcolato considerando in base al tipo di prova affrontata. & Interno \\
R1F3.2.3.2&Funzionale\newline Desiderabile & Il dispositivo informa l'utente se il risultato ottenuto è il suo nuovo record per quel percorso. & Interno \\
R0F3.2.4&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo mostra la posizione che l'utente ha raggiunto con il punteggio ottenuto. & UC 1.3.2.4 \\
R0F3.2.4.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Se il numero totale di punteggi salvati da tutti gli utenti per quella prova è minore o uguale a 10 viene mostrata l'intera classifica. & Interno \\
R0F3.2.4.2&Funzionale\newline Obbligatorio & Se il numero totale di punteggi salvati da tutti gli utenti per quella prova è maggiore di 10 vengono mostrati in ordine i primi 3 risultati della classifica, i tre risultati subito sopra alla posizione dell'utente, il punteggio dell'utente e i 3 risultati subito sotto l'utente. & Interno \\
R0F3.2.5&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo visualizza la prova con il maggior numero di punti realizzati. & UC 1.3.2.5 \\
R0F3.2.6&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo visualizza la prova con il minor numero di punti realizzati. & UC 1.3.2.6 \\
R0F3.3&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente autenticato può salvare il risultato ottenuto. & UC 1.3.3 \\
R0F4&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare delle informazioni sull'app. & UC 1.4 \\
R0F4.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare una schermata con una descrizione generale dell'app. & UC 1.4.1 \\
R0F4.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter accedere alla pagina web relativa all'app tramite un link presente all'interno dell'app. & UC 1.4.2 \\
R0F4.2.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Nella pagina web l'utente deve trovare una descrizione dettagliata dell'app. & Interno \\
R0F4.3&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter inviare una segnalazione in caso di errore. & UC 1.4.3 \\
R2F4.3.1&Funzionale\newline Opzionale & Quando l'utente clicca il pulsante per inviare la segnalazione viene aperta una nuova email da scrivere tramite il gestore di email predefinito. Nell'email il destinatario viene impostato con l'email destinata alle segnalazioni. & Interno \\
R2F4.3.2&Funzionale\newline Opzionale & Quando l'utente clicca sul pulsante della segnalazione si apre una schermata dove l'utente seleziona delle caratteristiche per determinare l'errore avuto. & Interno \\
R2F4.3.2.1&Funzionale\newline Opzionale & L'utente seleziona il tipo di errore avuto. & Interno \\
R2F4.3.2.2&Funzionale\newline Opzionale & L'utente può selezionare l'eventuale stazione dove si è verificato l'errore. & Interno \\
R2F4.3.2.3&Funzionale\newline Opzionale & La conferma della schermata invia un'email all'indirizzo destinato alla segnalazione errori avente un testo predefinito a seconda dell'errore segnalato. & Interno \\
R0F5&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente autenticato deve poter visualizzare i risultati dei percorsi effettuati precedentemente. & UC 1.5 \\
R0F5.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Se l'utente è autenticato e ha dei percorsi salvati deve poterne visualizzare l'elenco. & UC 1.5.1 \\
R0F5.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Se l'utente clicca su un percorso il dispositivo deve visualizzare tutte le informazioni salvate. & UC 1.5.2 \\
R0F5.1.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo deve visualizzare il nome del percorso. & Interno \\
R0F5.1.1.2&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo deve visualizzare il nome del luogo dove si è svolto il percorso. & Interno \\
R0F5.1.1.3&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo deve visualizzare la data in cui si è svolto il percorso. & Interno \\
R0F5.1.1.4&Funzionale\newline Obbligatorio & Il dispositivo deve visualizzare il risultato del percorso. & Interno \\
R2F5.1.1.5&Funzionale\newline Opzionale & Il dispositivo può visualizzare la posizione attuale del risultato ottenuto. & Interno \\
R0F5.2&Funzionale\newline Obbligatorio & Se l'utente è autenticato ma non ha percorsi svolti salvati viene mostrata una spiegazione. & UC 1.5.3 \\
R0F5.2.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Nella spiegazione si informa l'utente che in quella schermata è possibile visualizzare i percorsi svolti quando si salveranno. & Interno \\
R0F5.3&Funzionale\newline Obbligatorio & Se l'utente non è autenticato viene invitato ad autenticarsi. & UC 1.5.4 \\
R0F5.3.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'app deve spiegare che l'utente, quando è autenticato, può vedere l'elenco dei percorsi salvati in quella schermata. & Interno \\
R0F6&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare dove si trovano gli edifici con percorsi più vicini alla sua posizione. & UC 1.6 \\
R0F6.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter cercare gli edifici con percorsi più vicini inserendo un raggio massimo. & UC 1.6.1 \\
R0F6.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter inserire il raggio in chilometri per poter cercare gli edifici con percorsi più vicini. & UC 1.6.1.1 \\
R0F6.1.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Se la ricerca ha esito positivo vengono elencati tutti gli edifici con percorsi presenti nell'area cercata. & Interno \\
R0F6.1.1.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Cliccando su un edificio l'utente deve poter visualizzare delle informazioni su di esso come riportato nel requisito \Req{R0F6.3}. & Interno \\
R0F6.1.1.2&Funzionale\newline Obbligatorio & Se la ricerca ha esito negativo l'app suggerisce all'utente di aumentare il raggio inserito. & Interno \\
R0F6.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter cercare i 10 edifici con percorsi più vicini. & UC 1.6.2 \\
R0F6.2.1&Funzionale\newline Obbligatorio & Cliccando sull'edificio vengono mostrate le informazioni come indicato nel requisito \Req{R0F6.3}. & Interno \\
R0F6.3&Funzionale\newline Obbligatorio & Cliccando su un edificio della lista l'utente deve poter visualizzare tutte le informazioni su di esso. & UC 1.6.3 \\
R0F6.3.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare delle informazioni specifiche sull'edificio. & UC 1.6.3.1 \\
R0F6.3.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare il nome dell'edificio. & Interno \\
R0F6.3.1.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare lo scopo dell'edificio (ad esempio museo di storia egizia). & Interno \\
R0F6.3.1.3&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare l'indirizzo dell'edificio. & Interno \\
R2F6.3.1.4&Funzionale\newline Opzionale & L'utente può visualizzare una breve descrizione sull'edificio e sul tipo di percorsi presenti. & Interno \\
R0F6.3.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare il link al sito dell'edificio. & UC 1.6.3.2 \\
R0F6.3.3&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare dei contatti con l'edificio. & UC 1.6.3.3 \\
R0F6.3.3.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter visualizzare il contatto telefonico dell'edificio. & UC 1.6.3.3.1 \\
R0F6.3.3.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter contattare l'edificio per email. & UC 1.6.3.3.2 \\
R0F6.3.3.3&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter contattare l'edificio tramite Facebook (se la struttura possiede un account Facebook). & UC 1.6.3.3.3 \\
R0F6.3.3.4&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter contattare l'edificio tramite Twitter (se l'edificio possiede un account Twitter.). & UC 1.6.3.3.4 \\
R0F6.3.3.5&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter cntattare l'edificio tramite WhatsApp (se la struttura possiede un contatto pubblico di WhatsApp). & UC 1.6.3.3.5 \\
R0F6.3.3.6&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter contattare l'edificio tramite Telegram (se la struttura ha un contatto pubblico di Telegram). & UC 1.6.3.3.6 \\
R0F7&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente autenticato deve poter modificare le proprie credenziali d'accesso. & UC 1.7 \\
R0F7.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter modificare la propria email. & UC 1.7.1 \\
R0F7.1.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'email deve rispettare le regole definite nei requisiti \Req{R0F1.2.5.1} e \Req{R0F1.2.5.2}. & Interno \\
R0F7.2&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter modificare la propria password. & UC 1.7.2 \\
R0F7.2.1&Funzionale\newline Obbligatorio & La password deve rispettare il requisito \Req{R0F1.2.5.4}. & Interno \\
R0F7.3&Funzionale\newline Obbligatorio & L'utente deve poter modificare il proprio username. & UC 1.7.3 \\
R0F7.3.1&Funzionale\newline Obbligatorio & L'username deve rispettare il requisito \Req{R0F1.2.5.3}. & Interno \\
R0F7.4&Funzionale\newline Obbligatorio & In caso di errore l'app deve informare l'utente come stabilito nel requisito \Req{R0F1.2.5} & Interno \\
R2F8&Funzionale\newline Opzionale & L'utente può richiedere una nuova password inserendo l'email. & UC 1.8 \\
R2F8.1&Funzionale\newline Opzionale & L'utente deve inserire l'email per proseguire. & Interno \\
R2F8.2&Funzionale\newline Opzionale & L'utente riceve un'email all'indirizzo inserito con una password casuale. & UC 1.8 \\
R2F8.3&Funzionale\newline Opzionale & La password dell'utente viene sostituita con la password inviata. & Interno \\
\hiderowcolors
\caption{Tracciamento requisiti funzionali}
\end{tabella}