\begin{tabella}{!{\VRule}l!{\VRule}X[1,m,c]!{\VRule}r!{\VRule}}\intestazionethreecol{Requisito}{Descrizione}{Soddisfatto}R0F1 & L'utente deve poter possedere un account registrato nel database. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.1 & Il sistema deve permettere all'utente di autenticarsi. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.1.1 & Il sistema deve chiedere all'utente l'email per la procedura di autenticazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.1.2 & Il sistema deve chiedere all'utente la password per la procedura di autenticazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.1.3 & Il sistema deve permettere all'utente di confermare i dati inseriti per la procedura di autenticazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.1.4 & Il sistema deve segnalare all'utente ogni eventuale errore durante la procedura di autenticazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.1.4.1 & Il sistema interrompe la procedura di autenticazione se l'email non corrisponde a nessuna di quelle registrate. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.1.4.2 & Il sistema interrompe la procedura di autenticazione se la password non corrisponde a quella associata all'email. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2 & L'utente deve poter creare un proprio account per poter usufruire delle relative funzionalità. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2.1 & La registrazione chiede l'email all'utente. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2.2 & La registrazione chiede lo username all'utente. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2.3 & La registrazione chiede la password all'utente. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2.4 & Il sistema chiede all'utente di confermare i dati della propria registrazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2.5 &  	Il sistema deve segnalare all'utente gli eventuali prioblemi di registrazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2.5.1 &  	L'email deve avere un formato valido. Deve contenere una '@' preceduto da altri caratteri seguito da un dominio valido. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2.5.2 & L'email non dev'essere già in uso da un altro utente. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2.5.3 & Lo username non deve essere già in uso da un altro utente. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F1.2.5.4 & La password deve contenere un minimo di 6 caratteri e un massimo di 16. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F2 & L'utente deve poter fare il logout. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3 & L'utente deve poter scegliere quale percorso fare tra quelli disponibili nel luogo dove si trova. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1 & L'utente gioca il percorso selezionato fino alla sua conclusione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.1 & L'utente cerca il beacon corrispondente alla prima stazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.1.1 & Se il dispositivo dell'utente trova il beacon corrispondente alla stazione corretta l'utente può cominciare a giocare.  & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.1.2 & I beacon che il dispositivo rileva non inerenti con la stazione cercata devono essere ignorati dall'app. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.2 & L'utente gioca la prova relativa a quella stazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.2.1 & La prova proposta all'utente è una fra quelle disponibili. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.2.2 & L'app mostra le istruzioni della prova. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.2.3 & L'utente deve poter svolgere la prova. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.2.4 & Finita la prova il dispositivo deve mostrare il risultato ottenuto. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.2.5 & Finita la prova l'utente può proseguire il percorso o averlo terminato. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.2.5.1 & Se la prova non è l'ultima l'app indica qual'è la prossima stazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.2.5.1.1 & L'app mostra all'utente le informazioni per trovare la prossima stazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.1.2.5.2 & Se la prova è l'ultima l'utente ha finito il percorso. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2 & Quando il percorso è finito il dispositivo mostra all'utente il riepilogo dei dati suoi e generali. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.1 & Il dispositivo mostra il tempo totale della prova. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.1.1 & La durata totale viene misurata da quando si accetta di cominciare il percorso fino a quando si conferma la soulzione dell'ultima prova. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.2 & Il dispositivo mostra il tempo totale impiegato per eseguire le prove. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.2.1 & Il tempo totale per eseguire le prove viene calcolato sommando i tempi impiegati per eseguire ogni prova (in pratica è il tempo totale senza considerare gli spostamenti effettuati per cambiare stazione). & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.2.1.1 & La durata della prova viene misurata da quando si accetta di affrontarla fino alla conferma della soluzione (comprende solo il tempo dal termine dell'\UC{1.2.1} fino al termine dell\UC{1.2.2}). & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.3 & Il dispositivo mostra il punteggio totale ottenuto. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.3.1 & Il punteggio totale viene calcolato sommando il numero di punti ottenuto in ogni singola prova. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.3.1.1 & Il punteggio di ogni singola prova viene calcolato in base al tipo di prova affrontata. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.4 & Il dispositivo mostra la posizione che l'utente ha raggiunto con il punteggio ottenuto. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.4.1 & Se il numero totale di punteggi salvati da tutti gli utenti per quella prova è minore o uguale a 10 viene mostrata l'intera classifica. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.4.2 & Se il numero totale di punteggi salvati da tutti gli utenti per quella prova è maggiore di 10 vengono mostrati in ordine i primi 3 risultati della classifica, i tre risultati subito sopra alla posizione dell'utente, il punteggio dell'utente e i 3 risultati subito sotto l'utente. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.5 & Il dispositivo visualizza la prova con il maggior numero di punti realizzati. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.2.6 & Il dispositivo visualizza la prova con il minor numero di punti realizzati. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F3.3 & L'utente autenticato può salvare il risultato ottenuto. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F4 & L'utente deve poter visualizzare delle informazioni sull'app. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F4.1 & L'utente deve poter visualizzare una schermata con una descrizione generale dell'app. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F4.2 & L'utente deve poter accedere alla pagina web relativa all'app tramite un link presente all'interno dell'app. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F4.2.1 & Nella pagina web l'utente deve trovare una descrizione dettagliata dell'app. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F4.3 & L'utente deve poter inviare una segnalazione in caso di errore. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5 & L'utente autenticato deve poter visualizzare i risultati dei percorsi effettuati precedentemente. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.1 & Se l'utente è autenticato e ha dei percorsi salvati deve poterne visualizzare l'elenco. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.1.1 & Se l'utente clicca su un percorso il dispositivo deve visualizzare tutte le informazioni salvate. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.1.1.1 & Il dispositivo deve visualizzare il nome del percorso. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.1.1.2 & Il dispositivo deve visualizzare il nome del luogo dove si è svolto il percorso. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.1.1.3 & Il dispositivo deve visualizzare la data in cui si è svolto il percorso. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.1.1.4 & Il dispositivo deve visualizzare il risultato del percorso. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.2 & Se l'utente è autenticato ma non ha percorsi svolti salvati viene mostrata una spiegazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.2.1 & Nella spiegazione si informa l'utente che in quella schermata è possibile visualizzare i percorsi svolti quando si salveranno. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.3 & Se l'utente non è autenticato viene invitato ad autenticarsi. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F5.3.1 & L'app deve spiegare che l'utente, quando è autenticato, può vedere l'elenco dei percorsi salvati in quella schermata. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6 & L'utente deve poter visualizzare dove si trovano gli edifici con percorsi più vicini alla sua posizione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.1 & L'utente deve poter cercare gli edifici con percorsi più vicini inserendo un raggio massimo. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.1.1 & L'utente deve poter inserire il raggio in chilometri per poter cercare gli edifici con percorsi più vicini. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.1.1.1 & Se la ricerca ha esito positivo vengono elencati tutti gli edifici con percorsi presenti nell'area cercata. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.1.1.1.1 & Cliccando su un edificio l'utente deve poter visualizzare delle informazioni su di esso come riportato nel requisito \Req{R0F6.3}. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.1.1.2 & Se la ricerca ha esito negativo l'app suggerisce all'utente di aumentare il raggio inserito. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.2 & L'utente deve poter cercare i 10 edifici con percorsi più vicini. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.2.1 & Cliccando sull'edificio vengono mostrate le informazioni come indicato nel requisito \Req{R0F6.3}. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3 & Cliccando su un edificio della lista l'utente deve poter visualizzare tutte le informazioni su di esso. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.1 & L'utente deve poter visualizzare delle informazioni specifiche sull'edificio. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.1.1 & L'utente deve poter visualizzare il nome dell'edificio. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.1.2 & L'utente deve poter visualizzare la destinazione d'uso dell'edificio (ad esempio museo di storia egizia). & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.1.3 & L'utente deve poter visualizzare l'indirizzo dell'edificio. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.2 & L'utente deve poter visualizzare il link al sito dell'edificio. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.3 & L'utente deve poter visualizzare dei contatti con l'edificio. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.3.1 & L'utente deve poter visualizzare il contatto telefonico dell'edificio. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.3.2 & L'utente deve poter contattare l'edificio per email. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.3.3 & L'utente deve poter contattare l'edificio tramite Facebook (se la struttura possiede un account Facebook). & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.3.4 & L'utente deve poter contattare l'edificio tramite Twitter (se la struttura possiede un account Twitter.). & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.3.5 & L'utente deve poter cntattare l'edificio tramite WhatsApp (se la struttura possiede un contatto pubblico di WhatsApp). & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F6.3.3.6 & L'utente deve poter contattare l'edificio tramite Telegram (se la struttura ha un contatto pubblico di Telegram). & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F7 & L'utente autenticato deve poter modificare le proprie credenziali d'accesso. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F7.1 & L'utente deve poter modificare la propria email. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F7.1.1 & L'email deve rispettare le regole definite nei requisiti \Req{R0F1.2.5.1} e \Req{R0F1.2.5.2}. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F7.2 & L'utente deve poter modificare la propria password. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F7.2.1 & La password deve rispettare il requisito \Req{R0F1.2.5.4}. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F7.3 & L'utente deve poter modificare il proprio username. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F7.3.1 & L'username deve rispettare il requisito \Req{R0F1.2.5.3}. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0F7.4 & In caso di errore l'app deve informare l'utente come stabilito nel requisito \Req{R0F1.2.5} & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0P1 & Il tempo di latenza per ottenere una risposta dal server in ogni schermata dev'essere minore di 5 secondi, a meno che non vi siano problemi di connessione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0P2 & Il tempo di latenza per cambiare schermata nell'app dev'essere minore di 0.5 secondi, a meno che sia richiesta l'interazione con il server. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0Q1 & Tutto il codice rispetta le norme e le metriche della stesura di codice riportate nei documenti \NPdoc e \PQdoc. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0Q2 & La progettazione rispetta tutte le norme e le metriche indicate nei documenti \NPdoc e \PQdoc. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0V1 & Il prodotto deve sfruttare la tecnologia dei beacon per poter eseguire le sue funzionalità principali. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0V1.1 & Il prodotto deve usare la tecnologia dei beacon per segnare le tappe dei percorsi. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
R0V2 & L'app deve funzionare su dispositivi mobile. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\hiderowcolors
\caption{Riepilogo requisiti obbligatori soddisfatti}
\end{tabella}