\begin{tabella}{!{\VRule}l!{\VRule}X[1,m,c]!{\VRule}r!{\VRule}}\intestazionethreecol{Requisito}{Descrizione}{Soddisfatto}\Req{R2F3.1.1.4} & Il dispositivo può sfruttare dei beacon aggiuntivi ed estranei al percorso per segnalare all'utente la distanza tra lui e la stazione. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F3.1.1.4.1} & La distanza viene espressa con dei valori approssimativi (ad esempio delle tacche) per aiutare l'utente a capire se si sta allontanando o avvicinando alla stazione e quanto è distante approssimativamente. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F4.3.1} & Quando l'utente clicca il pulsante per inviare la segnalazione viene aperta una nuova email da scrivere tramite il gestore di email predefinito. Nell'email il destinatario viene impostato con l'email destinata alle segnalazioni. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F4.3.2} & Quando l'utente clicca sul pulsante della segnalazione si apre una schermata dove l'utente seleziona delle caratteristiche per determinare l'errore avuto. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F4.3.2.1} & L'utente seleziona il tipo di errore avuto. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F4.3.2.2} & L'utente può selezionare l'eventuale stazione dove si è verificato l'errore. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F4.3.2.3} & La conferma della schermata invia un'email all'indirizzo destinato alla segnalazione errori avente un testo predefinito a seconda dell'errore segnalato. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F5.1.1.5} & Il dispositivo può visualizzare la posizione attuale del risultato ottenuto. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F6.3.1.4} & L'utente può visualizzare una breve descrizione sull'edificio e sul tipo di percorsi presenti. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F8} & L'utente può richiedere una nuova password inserendo l'email. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F8.1} & L'utente deve inserire l'email per proseguire. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F8.2} & L'utente riceve un'email all'indirizzo inserito con una password casuale. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2F8.3} & La password dell'utente viene sostituita con la password inviata. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\Req{R2Q3} & Viene fornito il manuale per l'utente sull'utilizzo dell'app. & {\color{reqNonSoddisfatto} Non soddisfatto}\\ 
\hiderowcolors
\caption{Riepilogo requisiti opzionali soddisfatti}
\end{tabella}