\section{Descrizione Generale}
\label{sec:DescrizioneGenerale}

	\subsection{Obiettivi del \gl{prodotto}}
	\label{sec:ObiettiviDelProdotto}
		Il \gl{prodotto} ha i seguenti obiettivi:
		\begin{itemize}
			\item rendere più gradevole la visita di un certo luogo agli utenti usando la \gl{gamification};
			\item far conoscere meglio il luogo designato agli utenti;
			\item guidare gli utenti secondo un percorso prefissato.
		\end{itemize}
	
	\subsection{Funzioni del \gl{prodotto}}
	\label{sub:Funzioni del Prodotto}
		Il \gl{prodotto} consiste in un'applicazione per \gl{smartphones} che offrirà funzioni diverse tra utenti autenticati e utenti non autenticati. \\
		Gli utenti non autenticati potranno:
		\begin{itemize}
			\item registrarsi presso il sistema con conseguente memorizzazione del profilo dell'utente nel database del sistema;
			\item autenticarsi presso il sistema e successivamente accedere a tutte funzionalità del sistema;
			\item scegliere il percorso da intraprendere;
			\item affrontare le varie prove lungo il percorso;
			\item cercare strutture con percorsi che interagiscono con l'applicazione.
		\end{itemize}
		Gli utenti autenticati potranno:
		\begin{itemize}
			\item modificare il proprio profilo;
			\item salvare i risultati del proprio percorso;
			\item visualizzare i risultati dei percorsi precedenti.
		\end{itemize}
	
	\subsection{Caratteristiche degli utenti}
	\label{sub:Caratteristiche degli utenti}
		Per il \gl{prodotto} si individuano due categorie di utenti:
		\begin{itemize}
			\item utenti non autenticati;
			\item utenti autenticati.
		\end{itemize}
		Gli utenti di entrambe le categorie non hanno restrizioni di età e/o genere. Non sono richieste particolari abilità da parte degli utenti, se non quella di riuscire ad interagire con le applicazioni di uno smartphone ed essere in grado di scaricare l'applicazione dallo store relativo al sistema operativo.
		
	\subsection{Piattaforme di esecuzione}
		Il \gl{prodotto} sarà utilizzabile in un ambito mobile con un'applicazione specifica.
		
	\subsection{Vincoli generali}
	Per poter utilizzare il \gl{prodotto} sarà necessario:
	\begin{itemize}
		\item attivare i servizi di localizzazione;
		\item attivare il Bluetooth (versione 4.0 o superiore);
		\item disporre di una connessione ad Internet;
		\item un sistema operativo mobile che supporta la lettura dei Beacons.
	\end{itemize}