\begin{tabella}{!{\VRule}l!{\VRule}X[1,b,l]!{\VRule}l!{\VRule}c!{\VRule}}
	\intestazionefourcol{Test}{Descrizione}{Stato}{Esito}
	%I primi 24 test sono presi dalle chiamate del RequestMaker di urlrequest, del DataRequestMaker e del LoginManager di datamanager, i primi 12 sono relativi all'urlrequest e gli altri 12 invece a datamanager
	TU1 & Si verifica che la richiesta al server di ricevere i dati dell'applicazione restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU2 & Si verifica che la richiesta al server di ricevere i risultati dei percorsi effettuati dall'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU3 & Si verifica che la richiesta al server di salvare i dati del percorso appena effettuato dall'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU4 & Si verifica che la richiesta al server di ricevere i dati del percorso selezionato dall'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL.  & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU5 & Si verifica che la richiesta al server di ricevere i dati degli edifici più vicini all'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU6 & Si verifica che la richiesta al server di effettuare la registrazione del profilo dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU7 & Si verifica che la richiesta al server di effettuare il login dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU8 & Si verifica che la richiesta al server di effettuare il logout dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU9 & Si verifica che la richiesta al server di effettuare la modifica dei dati del profilo dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU10 & Si verifica che la richiesta al server di effettuare il controllo sui dati inseriti dall'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU11 & Si verifica che la richiesta al server di ricevere i dati del profilo dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU12 & Si verifica che la richiesta al server di cambiare password quando l'utente si è dimenticato la sua restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato}  \\
	TU13 & Si verifica che la richiesta al server di ricevere i dati sulla classifica del percorso selezionato restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU14 & Si verifica che la richiesta del programma di ottenere i dati dell'applicazione restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU15 & Si verifica che la richiesta del programma di ottenere i risultati dei percorsi effettuati dall'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU16 & Si verifica che la richiesta del programma di salvare i dati del percorso appena effettuato dall'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU17 & Si verifica che la richiesta del programma di ottenere i dati del percorso selezionato dall'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU18 & Si verifica che la richiesta del programma di ottenere i dati degli edifici più vicini all'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU19 & Si verifica che la richiesta del programma di effettuare la registrazione del profilo dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU20 & Si verifica che la richiesta del programma di effettuare il login dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU21 & Si verifica che la richiesta del programma di effettuare il logout dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU22 & Si verifica che la richiesta del programma di modificare i dati del profilo dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU23 & Si verifica che la richiesta del programma di controllare i dati inseriti dall'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU24 & Si verifica che la richiesta del programma di ottenere i dati del profilo dell'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU25 & Si verifica che la richiesta del programma di cambiare la password dell'utente quando si è dimenticata la sua restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU26 & Si verifica che la richiesta del programma di ottenere i dati della classifica del percorso selezionato dall'utente restituisca, quando è corretta, la risposta giusta, o, quando è errata, l'errore corretto & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU27 & Si verifica che la richiesta del programma di ottenere i dati del percorso, degli edifici, dei risultati dell'utente e dei dati sul'applicazione quando non c'è una connessione Internet attiva restituisca i dati salvati in locale & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU28 & Si verifica che l'errore restituito in caso di pagina errata o di token errato inviato venga gestito correttamente dall'applicazione & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU29 & Si verifica che la richiesta di effettuare un'operazione che necessita del GPS o della connessione Internet attiva gestisca correttamente l'errore restituito quando questi servizi non sono attivi & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU30 & Si verifica che venga creata una query adatta per la creazione della tabella desiderata & N.I.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU31 & Si verifica che vengano scritti in modo corretto i dati nel database & N.I.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU32 & Si verifica che vengano letti in modo corretto i dati dal database & N.I. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU33 & Si verifica che vengano cancellati in modo corretto i dati dal database & N.I. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU34 & Si verifica che vengano aggiornati in modo corretto i dati dal database & N.I. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU35 & Si verifica che i metodi della classe PathProgress funzionino correttamente & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU36 & Si verifica che i metodi delle classi MultipleChoiceTextQuiz, TrueFalseTextQuiz, Path, ProofResult, LinearScoringAlgorithm e Building funzionino correttamente & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU37 & Si verifica che la ricerca della posizione dell'utente tramite il GPS funzioni correttamente & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU38 & Si verifica che i metodi della classe Utility funzionino correttamente & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU39 & Si verifica che il bottone possa essere cliccato e porti all'azione desiderata & N.I. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\ %setButtonInfoProfilo() in Authentication
	TU40 & Si verifica che vengano scritti in modo corretto i campi nell'interfaccia & N.I.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU41 & Si verifica che venga calcolato in modo giusto il punteggio totale & N.I & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU42 & Si verifica che venga calcolata la distanza da un edificio data una posizione & N.I. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU43 & Si verifica che venga inserito l'edificio nell'array degli edifici & N.I. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU44 & Si verifica che venga prodotto l'array di edifici corretti dati latitudine e longitudine & N.I. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU44 & Si verifica che venga creato il giusto dato di tipo GregorianCalendar a partire dalla stringa data & N.I. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU45 & Si verifica che il controllo del risultato di una prova sia corretto & N.I.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
% Test nel server
% test AppInfo
   TU46 & Si verifica che quando viene richiesto il sito web dell'applicazione venga restituita una stringa & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU47 & Si verifica che quando viene richiesta la descrizione dell'applicazione venga restituita unastringa & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU48 & Si verifica che quando viene richiesta la mail di supporto dell'applicazione venga restituita una stringa che sia valida come mail & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU49 & Si verifica che quando viene richiesta l'UUID standard dell'applicazione venga restituita una stringa della lunghezza corretta & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU50 & Si verifica che il sito restituito sia esistente & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
% test Buildings
	TU51 & Si verifica che quando viene richiesto un edificio senza specificare la latitudine il server ritorni un errore tra 400 e 499 & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
   TU52 & Si verifica che quando viene richiesto un edificio senza specificare la longitudine il server ritorni un errore tra 400 e 499 & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
   TU53 & Si verifica che quando viene richiesto un edificio senza specificare il numero massimo di risultati il server ritorni un errore tra 400 e 499 & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU54 & Si verifica che quando vengono richiesti i building ce ne sia almeno uno & IMPL. & {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU55 & si verifica che quando si riceve un building esso contenga tutti i dati e siano delle stringhe & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
   TU56 & si verifica che quando si riceve un building esso contenga i dati di latitudine e longitudine e sia compresi rispettivamente tra -90 e +90 e tra -180 e +180 & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
% test password validator
	TU57 & Si verifica che il validatore delle password funzioni in modo corretto & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
% test userFlow
	TU58 & Si verifica che la richiesta di registrazione di un nuovo utente senza specificare email, username o password fallisca & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
   TU59 & Si verifica che la richiesta di registrazione di un nuovo utente specificando email, username o password non validi fallisca & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU60 & Si verifica che la richiesta di registrazione di un nuovo utente con dati validi imposti tutti i campi con i dati corretti & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU61 & Si verifica che la richiesta di modifica dei dati utente con dati non validi fallisca & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU62 & Si verifica che la richiesta dei dati utente con dati restituisca i valori precedentemente impostati & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU63 & Si verifica che la richiesta di modifica dei dati utente con dati validi imposti tutti i campi con i dati corretti & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU64 & Si verifica che la richiesta di login con dati mancanti fallisca & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU65 & Si verifica che la richiesta di login con dati validi vada a buon fine & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU66 & Si verifica che i dati dell'utente nel server corrispondano con quelli dell'utente richiesto & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	TU67 & Si verifica che dopo una richiesta di logout l'utente sia effettivamente non loggato & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
% testPath
   TU68 & Si verifica che la richiesta di un edificio senza specificare l'ID ritorni un errore del client (400...499) & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
   TU69 & Si verifica che la richiesta di un edificio specificando un ID inesistente ritorni un errore del client (400...499) & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
   TU70 & Si verifica che la richiesta di un edificio specificando l'ID valido ritorni un solo edificio & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
   TU71 & Si verifica che la richiesta di un edificio ritorni tutte le chiavi relative all'edificio, ai suoi, step, ai suoi beacon, alle sue prove & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
   TU72 & Si verifica che la richiesta di un edificio ritorni un edificio con lo stesso ID & IMPL.& {\color[rgb]{0,1,0} Superato} \\
	\end{tabella}
