\subsection{Comunicazioni}
	\subsubsection{Comunicazioni interne}
	Per le comunicazioni interne si è deciso di utilizzare \gl{Slack}. Sono stati creati diversi canali per suddividere il lavoro. I canali sono:
	\begin{itemize}
		\item \textit{\#general}: in questo canale va utilizzato per le comunicazioni di carattere generale e per le convocazioni delle riunioni; 
		\item \textit{\#random}: in caso di piccoli dubbi o questioni di scarsa rilevanza, si consiglia l'utilizzo di questo canale; 
		\item \textit{\#tools}: questo canale è stato creato per domande relative a dubbi e/o problemi sugli strumenti utilizzati per lo sviluppo;
		\item \textit{\#git}: su questo canale è stato collegato un \gl{bot} che si occupa di notificare tutti i commit effettuati da ogni singolo componente del gruppo;
		\item \textit{\#nome\_del\_documento}: per ogni documento è stato creato un canale dove è possibile discutere di tutte le scelte da prendere per quel singolo documento.
	\end{itemize}
	In caso di necessità, sarà possibile aggiungere nuovi canali nelle fasi successive dello sviluppo. \\
	Inoltre, è possibile utilizzare il gruppo creato su \gl{Telegram}, per comunicazioni interne non inerenti al progetto. Per le videoconferenze invece verrà utilizzato \gl{Skype}.
	\subsubsection{Comunicazioni esterne}
	Per le comunicazioni esterne è stata creata la casella di posta elettronica: \\
	\highlight{\EMAIL}\\
	Questo indirizzo deve essere l'unico usato per comunicare con le componenti esterne al team ed è controllato unicamente dal \gl{\RES}. Il \RES è tenuto poi ad informare i membri del team riguardo le comunicazioni avvenute con l'esterno.
\subsection{Riunioni}
	\subsubsection{Riunioni interne}
	Il gruppo si ritroverà ad organizzare una riunione almeno ogni dieci giorni. \\
	Il \RES si occuperà di convocare su Slack le riunioni generali, dove tutti i membri del team sono convocati, avvisando i componenti con almeno due giorni di preavviso. \\
	In caso di necessità, un componente del team può richiedere la convocazione di una riunione: tale richiesta deve essere inoltrata al \RES, che deciderà se accettarla o respingerla. \\
	Inoltre sono possibili riunioni tra specifici membri: in questo caso sono tenuti ad informare il resto del team tramite un verbale, nel caso siano state prese decisioni rilevanti. \\
	\subsubsection{Riunioni esterne}
	Il \RES si occuperà di concordare con il proponente o con i committenti le riunioni esterne al gruppo. È gradita la presenza di tutti i componenti del gruppo ad ogni incontro. \\
	Prima dell'inizio di ogni riunione, verrà scelto un componente del gruppo, che svolgerà la funzione di segratario, il quale annoterà ogni argomento trattato e si occuperà di redigere un verbale, che andrà poi inviato agli altri componenti del team.